［求fact-check]警方澄清 葵涌警長枝長槍係裝布袋彈

麥凱茵2019-07-31 14:15

逾千市民昨晚（30日）包圍葵涌警署、天水圍警署聲援被捕人士。警方今日（31日）發稿，強烈譴責示威者肆意襲擊市民及警務人員，並強調會對所有非法及暴力行為進行調查。

在葵涌衝擊期間，有警員持長槍在指向港鐵站引起爭議。警方澄清，該名警務人員因以免生命受到威脅舉起已裝上布袋彈的長槍戒備。警方新聞稿一度指有警務人員被襲時遭搶去警棍和頭盔，但相隔26分鐘後修改，刪除搶警棍的指控。

至於天水圍警署外，有私家車凌晨駛經時向聚集人群燃放煙花爆竹，事件造成六名男子受傷，案件交元朗警區重案組跟進調查，該車涉襲擊致造成實際身體傷害、行使虛假文書、車內盜竊、非法燃放煙花爆竹。

⋯⋯另外，昨晚包圍天水圍警署期間， 一名俗稱「三粒花」的總督察一度在警署門外，因出示委任證問題與示威者理論，他更向示威者高舉中指。消息指，該名懷疑總督察，為天水圍分區助理指揮官麥子強。

一名總督察向在場人士舉中指，消息指他是天水圍分區助理指揮官麥子強。（網上圖片）

1. 睇唔睇得出係布袋彈？
雷鳴燈裝唔裝到布袋彈？

2. 用長槍射出嚟既能量有幾多？
係咪等同實彈？

Ref:
其實警方已經係用真槍射擊市民

Check乜鬼 當佢係實彈
完

舉中指又唔撚講 收皮

開到佢開左啦
留意番佢到比人打down 都無開過
我推論係實彈

佢地嘅澄清仲有可信性？
無警黑，
棍無加鐵蓮花，
警犬執法完全合法合理，
拉嘅人全部犯法，等等
有邊一樣你信？？？？？

我地點fact check？拎把槍黎睇？薛丁格貓理論
市民擔心入面係實彈，入面就係實彈

該車涉襲擊致造成實際身體傷害、行使虛假文書、車內盜竊

點樣車內盜竊

屌你老味啦~去過葵芳地鐵站未 又細又迫又多人不停出入

你話裝BB彈都得㗎啦仆街

想知有冇槍械撚講吓

Btw,就算布袋彈都唔可以水平咁瞄準

下次不如話係bb彈槍

律政司檢控人員公開信 轟鄭若驊檢控決定 主要考慮政治因素

不如話冇入彈喇

其實冇上彈

其實個PR傻之麻，講布袋彈。
講真，我話當名警員無上子彈, 只係嘗試指嚇（反正無人証明到）。
佢講有布袋彈，即係裏面真係有彈，或者真係實彈，所以先可以令到出稿的警察被迫寫布袋彈。

布袋彈係less lethal
會用橙柄槍 為免俾人誤會

完

你而家話佢裝震蛋都得啦

如果枝雷明燈裝唔到布袋彈佢地又多一個假口供

1.)可以射布袋彈
EU亦有配備布袋彈
但除咗光頭佬自己其他人唔會知係咩彈
因為彈係佢入/每日出街前喺差館入

2.)布袋彈不等於實彈
實彈殺傷力大好多
就算你話布袋彈可以點點點都好
我畀你揀中實彈定布袋彈你自己都識諗
但布袋彈仍會致命
只係相比起實彈"低致命性"
布袋彈打100槍死2個
實彈打100槍死98個

布袋彈一向都係雷明登先用到

佢話唔係咪等於係囉
唔係實彈的條暴力傾向的光頭星一早開咗啦

裝到
普通散彈槍都可以發射
所以真係任佢9up

shotgun 可以配好多種彈藥
其中一重係布袋彈

但當時入左乜彈， 只有佢本人知道

等我講個笑話比大家聽：

香港警察

(完)

乜彈都係假
拎槍指嚇人之前冇作出警告已經違反警例

一個很流行的故事說這個手勢起源於Agincourt之戰中的英國弓箭手。在中世紀英法百年戰爭末期，本來快戰敗的英軍，因為獲得了新的祕密武器，一種用紫杉（Yew）而造的長弓，而扭轉了劣勢。

因長弓而損失了大量兵員的法軍，對英軍下了絕殺令，只要捕捉到了英國的弓箭手，法軍會將他們用來拉弓的右手中指斬斷，再將他們吊死。

但到了最後，法軍還是輸了。在法軍撤退的時候，英軍全數舉起他們右手的中指，炫耀他們的勝利並羞辱法軍： "See, We can still plug the yew！Plug yew！" （看哪！我們還可以拉紫杉長弓！拉弓！）

後來比中指就發展成具有侮辱性質的手勢，"Plug yew"也因音近而以訛傳訛被誤為禁語"Fuck you"，比中指由此成為禁語手勢。

係布袋彈一早開左啦on9
擺明係實彈黎

布袋彈唔係彈？以為彈入面要有火藥先叫真彈？

係實彈
Fact check係佢哋嘅責任，我哋唔使幫佢哋澄清

布袋彈系虛彈

布袋彈都係火藥推進
係彈頭換左做布袋

布袋彈唔會打死人咩 ON9

布袋彈都係鉛珠組成, 材料上同實彈一樣

乜仲有人信警狗啲垃圾言論咩

不如話入面得粒棉花糖啦

裝咩彈都冇所謂
隻手擺落trigger + 水平咁瞄已經夠佢死

佢支M870係可以入實彈、布袋彈、橡膠彈

有片睇到佢有上膛，食指放在TRIGGER
佢係有意圖開槍

但證明唔到上膛既係實彈定布袋彈

係咩彈又點，佢個手勢係開槍手勢唔係驅散嘅手勢已經夠煲大佢啦

邊個知呀?

你話裝避孕套都得

布袋彈﹐近距打頭係咪唔會死？

100個死2個?
你話呀?
咁撚近你去食彈啦
唔死我養你成世又點話

大家唔好因為覺得寄投訴信冇用就唔做
政府野冇紀錄就係有紀錄
投訴個三粒花舉中指就會有紀錄
發夢有人因為被投訴被突然從敏感位調職唔洗佢再上前線, 要內部調查

布袋彈咁近開槍咪一樣射死人，根本實彈來

[置頂]防暴戰術圖文分析，前線入來睇

入面就算係袋底彈你班黑警都死全家呀仆街

其實係魔法兵器嚟得未

宜家你話雞蛋都得ga啦屌你老母

信你地依法治港添

咁無旗揸槍點解釋先

不如話裝魚蛋啦on9

你老母
布袋槍就得？
黑警死全家

而家係屌你拎支槍威嚇市民，關乜彈事
即係我帶套強姦你就唔撚係強姦?

其實而家d狗講咩都冇公信力嫁啦

你話裝BB彈都得㗎啦仆街 x 2

我哋係一班IT中嘅小器鬼們, 目前正組隊著手開發香港黑歷史網頁 - 小器簿，網頁主要係針對巿民擔心警察無依法律制裁白衣人等等問題，怕高調拉人，低調放人，或輕判小罪，而我哋就係要記住佢keep住跟進

目前缺文宣，前台UI (Reactjs, css)開發及資料搜集
歡迎有興趣朋友 加入
現需要大量小器鬼幫手搵料
google form報料區(最好成set新聞連後續發展報) or 直接入group都得

*為暫時收集資料資源途徑之一, 稍後將提供其他方法更有效收集分類, 如有其他spreadsheets資料齊歡迎隨時以本報料區/本文回覆/加入小器鬼TG提供
而8月5號小器嘅大家，識做啦

我覺得係實彈先會衝出黎解釋

無舉旗你入BB彈都係犯警例，今次錄音機都諗唔到藉口幫

明顯係真槍 唔同色嫁 ， 布袋彈

黑警講嘢都好信既？
佢話入面冇子彈都得架啦

布袋直近射都會死

而家係連佢自己都驚唔敢開

佢哋點講都得，冇得check，就算係布袋彈，如果近距離打人都會做成好大傷害

蒒丁格子彈

下次話其實無槍

我以前入過學堂燒槍 射過雷明燈
射實彈槍柄身係黑色既
而其他媒體都有報導 如果射布袋彈或者海棉體 個槍柄係橙色

布袋彈 咁近 你都一樣死

橙色果枝同呢枝只係個樣唔同，結構完全一樣
不過無證無據佢地話係道具槍都得㗎啦

應該真槍實槍
布袋都係防暴果條線
點會放呢d山卡拉警處

狗方澄清：其實阿蛇無帶槍，係記者造假改圖去欺騙聰明既大眾市民
我強烈譴責記者試圖欺騙我哋

開咗佢自己都死硬
市民實會當眾制裁佢
由佢特登拎呢枝真槍出來已經知佢痴撚哂線

其實一定係實彈

睇番之前好多布袋 非殺傷力大都橙柄身

班狗都一定用顏色分 邊把係實彈 費時拎錯 上彈同用可以唔同人

當然狗都可以有色盲

信你老母
行過都話暴動
小學生都變暴徒

把把都係真鎗黎架wor
爭在入面係裝咩彈

布袋彈都唔合理 所以冇乜關係

真槍實彈 fact checked

強烈譴責示威者肆意襲擊市民及警務人員

一開波就屈放煙花係示威者

布袋一槍中頭/上身你已經有機會死

警方澄清 = 調轉黎睇

_______________________
光復香港
時代革命

霰彈實彈中頭/上身你100%會死

布袋彈唔係子彈？
咪又係一樣用火藥，同實彈嘅分别就只係殺傷力低 d ，但一樣有樣會致命。
如果根據黑警嘅理論，即係 .22 就唔算係子彈？

難聽啲講
如果612開始係打12號霰彈
一早死咗人
而且唔止一個

12號霰彈穿透力

詳細

講咗幾多次布袋彈一樣會致命
但唔可以同實彈相提並論

你咁樣比例係用生果刀同武士刀比
生果刀固然可以殺人
但武士刀易好多

唔好意思入嚟阻一阻大家
8月9號咁重要嘅文宣點解完全冇人講幫我推一推上熱門
［推啊］8月9日和你飛一連三日夢遊機場接機旅程

警方澄清

“有危險要自衛，冇開槍係克制“

唔會告得入

你話你裝空氣彈都得架

呢個距離開乜彈都死得人啦，澄清話嗰支唔係槍吖笨

你話係就係，唔好話入面裝bb彈

[轉發]

講真，其實槍入面裝嘅係咪布袋彈已經唔重要。重點係你拎支雷鳴登出黎，就算射完實彈都可以話係布袋彈架啦

比著你係警察，見到悍匪拎支槍入銀行打劫; 你會唔會去考究果支係咪氣槍? 考究得黎係真槍的話死撚左啦! 所以話成件事根本錯focus，佢拎支真槍出黎不論入面有冇彈都好，都必定係視為以實彈指嚇市民。

你不如話個兩件唔係警察呀

可能偷車/偷車牌
啲人話查咗個車牌 但係唔係當晚部車嘛